【輝山爆煲】輝山：所有獨董同日跳船

被指有資金鏈斷裂危機的輝山乳業（6863）公佈，宋昆岡、顧瑞霞、徐奇鵬及簡裕良已呈辭公司獨立非執行董事，即日生效，意味董事局內所有獨董跳船。另外，基金公司歌斐資產管理（ Gopher Asset Management Co., Ltd）日前向法院申請強制令凍結公司及主席楊凱、其夫人和Champ Harvest Limited在香港的資產，以協助歌斐資產管理有限公司在上海向楊凱先生、其夫人和輝山提起的法律訴訟，輝山指，法庭文件顯示，凍結公司於香港的資產的申請已被拒絕，法院沒有針對集團批予非正審強制令。

此外，輝山指，目前依然無法聯繫其執行董事葛坤，出於對其下落的關心，公司亦已向香港警方提交了失蹤人士的報告，因其已知的最後出現的地點是香港。鑒於其負責監督管理公司及附屬公司（「本集團」）的財務和現金業務（ 包括支出 ），公司已重新安排管理層及人員對本集團財務狀況進行審查及核實，尤其是首要優先核實集團的現金狀況。公司擁有超過80家附屬公司，本次及相關財務核查工作需時比一開始預計的長，因為管理層也必須與其債權人、股東及潛在投資者舉行會議。鑒於中國內地即將到來的清明節假期，銀行和其他公司將在公眾假期關閉，預計本次對其財務狀況的核實工作將持續更長時間。

老千股

同叔掂過既……都要小心

支國民企股可以當全部老千股，搏傻佬大家亂炒可以，乜嘢財務報告全部假賬，唔明有人敢長揸呢啲

之前連燈仔又話佢財技好勁, 睇下串流就知佢沽空賺3億, 咩都返晒本